<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://agustintiberi.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://agustintiberi.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2026-02-14T20:46:58+00:00</updated><id>https://agustintiberi.com/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Geospatial Data Scientist </subtitle><entry><title type="html">Why this blog exists</title><link href="https://agustintiberi.com/2025/01/03/why-blog.html" rel="alternate" type="text/html" title="Why this blog exists"/><published>2025-01-03T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://agustintiberi.com/2025/01/03/why-blog</id><content type="html" xml:base="https://agustintiberi.com/2025/01/03/why-blog.html"><![CDATA[<p>This blog is a place to think slowly.</p> <p>It is not meant to chase trends or publish results as soon as they exist. It is a space to reflect on geospatial data, environmental science, methods, and the questions that appear along the way :)</p> <p>Some posts will be technical. Others will be reflective. All of them are part of the same process: learning how to look more carefully.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="reflection"/><summary type="html"><![CDATA[This blog is a place to think slowly]]></summary></entry><entry><title type="html">Ver qué sucede</title><link href="https://agustintiberi.com/es/life/2025/01/03/doing-things.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ver qué sucede"/><published>2025-01-03T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://agustintiberi.com/es/life/2025/01/03/doing-things</id><content type="html" xml:base="https://agustintiberi.com/es/life/2025/01/03/doing-things.html"><![CDATA[<p>El diagrama que protagoniza esta entrada no es idea mía, la robé vaya a saber de qué rincón de internet. Supongo que los algortimos no son tan malos cuando los usamos con conciencia de sus sesgos. Eso me recuerda a una idea que leí o escuché alguna vez, sobre que la tecnología no es moralmente mala o buena, sino que depende de su uso. Muy acertados los filósofos estoicos cuando decían que las cosas externas -aquellas cosas que no nos pertenecen más allá de nuestro propio albertdío- carecen de un valor intrínseco abstracto, pero con un valor selectivo acorde a la circustancia. Las tecnología es un ejemplo de ello. Un <em>buen</em> uso de un martillo sería construir una casa, pero un <em>mal</em> uso es usarlo para lastimar físicamente a otra persona. Pasar horas <em>scrolleando</em> a diario puede traer consecuencias negativas para el bienestar personal, más allá de la discusión de si es o no una buena inversión de tu tiempo. Abusar del contenido corto de internet afecta la neuroquímica de tu cerebro no es idea mía, lo dice la ciencia (ver Fig. 1). Pero no voy a entrar en ese debate aquí. Lo cierto es que en una de mis tardes descubrí este diagrama, y no puedo sentir que llegó en un momento oportuno. En él encontré un mensaje que ¿deseaba? encontrar. Quizás. Pero en realidad no fue casualidad, sino que el algortimo me mostró algo que estaba predispuesto a ver, algo que adivinó que me gustaría gracias a mis interacciones previas. Entonces los algoritmos, las redes sociales, el internet, no es intrísicamente malo, sino que nuestro uso es indebido, llevando a efectos no deseados en la química de nuestro cerebro. Obviamente esto no es idea mía, lo dice la ciencia (ver Fig. 1).</p>]]></content><author><name></name></author><category term="ES"/><category term="life"/><category term="reflection"/><summary type="html"><![CDATA[This blog is a place to think slowly]]></summary></entry></feed>